金管局：有關開設離岸戶口的查詢上升，但真係離岸戶口轉移資金不顯著

金管局總裁余偉文在《匯思》撰文提及多個近期與業界交流時的常見問題，他指香港並沒有出現資金外流情況，反而資金淨流入。他說，出於不同原因，間中有資金流出的情況，是正常不過，但基本上保持資金淨流入港元，港元市場按照貨幣發行局制度有序及穩定運作。

他指，港匯偏強，強方兌換保證自去年4月共觸發85次，金管局去年自市場買入500億美元，規模創10年新高；去年銀行存款總額亦升5.4%。

余偉文提到，香港的私人財富管理業務持續增長，資產管理規模(AUM)於2019年升19%，雖然未有去年數字，但據主要私人銀行初步數據，去年仍錄得雙位數增幅。

他引述零售及私人銀行所得資料顯示，2019年有關開設離岸戶口的查詢上升，但去年已大致回穩。資金淨流入現象亦反映，即使開設離岸帳戶，但實際轉移的金額並不顯著。

資金淨流入係因為中資股比美國趕到
逼住係香港上市
唔代表香港無錢走緊

資金淨流入 = 全世界一齊抽 IPO

呢D「資金淨流入」, 並唔係作長期投資於本地經濟

接貨營造一個安定的環境，有得走要走，中國外匯用晒就接唔到你啲貨，到時你死你嘅事。

入大過出 視乎在哪裡入來！

支那搵香港將d錢漂白

流入=啲錢一定係大陸黎
流出=啲錢一定係港人走
公字你都冇得輸
飛機一定要打

港共最驚人移民

金融危機時你就明白人民存款係有咩用處，全個國家在加速

咁淡定
咁走去chur人問人走做乜啊

不過唔緊要
根據新時代特色社會主義連登五毛思想
外國勢力報紙 = 假新聞
消息只睇大公/文匯/人民/環球

燒山話舉國之力托股市

唔係無可能

入嘅錢邊度黎，出去嘅錢係邊個嘅心照
仲有無人話你香港人同支那人響度嘅錢係平等對待

你不如問下點解啲錢都仲咁老老實實咁入黎囉
唔驚國安法咩？

係啦叻啦

問左到開到戶口都一兩個月喎

係好嘅就唔使成日提住啦啦

繼續泵啲支那錢入嚟囉
有能力嘅香港人係走撚硬

知喇，屌你老味

好笑，仲死撐

因為查詢既好多都唔夠錢開

直接畀數字黎囉

即係好顯著

我有兄弟開離岸戶口歷時6個月，現在80%資金已轉移，亦打算疫情舒緩後就賣樓舉家移英，一去不回

即係話無支共條數填左的話係流左好多出去

其實離岸同海外戶口係有d分別
正常人開既應該係海外戶口

佢話無咪無囉 我就唔撚信佢講 有券商就用券商 總之離岸走到就得

開花旗 開完香港Citigold 要排幾個月離岸 不過唔係我 香港要放20萬美元

如果無都無走資 咁咪無囉 一見到呢d貼 五毛就出現

離岸 香港以外已是離岸 以前概念開瑞士銀行係離岸概念 同今日唔同啦

offshore ac 一定overseas

轉移幾多單 轉走金額幾多

佢話無咪無囉 既然無 咁仲好 叫銀行加大轉賬海外電滙金額啦

日日講 此地無銀

走資買期金/bitcoin 得啦.
去到世界任何地方都可以沽貨

點得 財經區 有人半年都未搞掂

Bitcoin 就無興趣 但期金點走資 見巴打咁講 想學吓嘢 知多d

謝謝

唔識9UP only.
如果真係出咪去周生生買幾舊實金

實金就唔得啦 好多國家唔俾私下帶金入境 日本就係例子

北水流入

中信前幾日都講左
外資+港資 走
中資 入

後果係
中共不停係香港，國內燒穩維費
加速一帶一路斷水，國際會議唔派錢
一堆國家見無錢份
直接搵個低個職員去就算

我們按港交所托管口徑計算，2021年1月經過計算後的外資累計流出港股市場規模超過1300億港元(其中流出中資股1200億港元，香港本地股流出100億港元)，而與此相對應的香港本地資金在2021年1月淨流出約920億港元(其中流出中資股770億港元，香港本地股流出150億港元)。

▍南向資金創紀錄淨買入超過3000億港元(2020年同期僅為279億港元)。

其中1月18日南向單日淨買入突破200億港元，創歷史新高。1月南向大幅淨買入的背景下主要體現幾點特徵：

1)抱團效應更加集中，1月單日淨買入前五大公司佔比接近80%；

2)美國「禁投令」下內資南下加速搶奪港股籌碼，大幅買入電信服務(單月淨買入中國移動440億港元)、能源(單月淨買入中海油258億港元)以及半導體板塊(中芯國際1月獲南向增持126億港元)；

3)稀缺性板塊更受資金青睞。1月單月騰訊控股、美團、思摩爾國際分別獲得南向資金淨增持910/178/90億港元。往後看，預計南向資金將持續穩定流入港股市場；結合2020Q4國內公募基金管理規模，今年南向淨流入將達到6000-8000億規模(vs 去年6700億)。

有錢人神早有離岸，冇錢人開海外投資戶口。

主要只得日本/南韓
其他歐美國家冇黃金入境限制

真係case by case,總之唔係今日問聽日就走到，睇吓出年同期點再講

開離岸 從來都係麻煩 但無辦法 要保護自己 家人 煩都要 有錢都仲好d 無咩錢 咪券商囉 有D都唔難開 用住先 等有朝一日可升level 咪升級銀行

但無論點都唔信正苦同HKMA講 無走資?排住隊去開離岸
黑警夠話無殺人 無強姦 無扔人落街 你認真就輸了

銀行都要小心揀 至少要搵間有英美西方政府睇住

但拎咁大條金條上機 入境都危險啦 折回現金亦麻煩 如果真咁容易 咪方便洗黑錢 最方便都係用金融機構電滙方式

收皮啦撐警賤種

賈雨村 呢條五毛就算吧啦
一有呢d貼 就走出嚟獻世 我無錢 都唔撚信佢 寧開券商走資

佢同人講買支那股 好呀 祝佢買多D 蝕多D

佢賈雨村講咩咪撚理 總之為自保 走得幾多就走 衷心咁
d五毛咁搏命 話走人點唔好 無人轉錢走 即係相反 信五毛就死得

所以？
快啲走
一個先都唔好留

連個仙字都未識寫

學好字先上嚟啦

你無論點講 呢度d人都唔會因為你立場有變 枉作小人點解 ？ 你就係例子